你覺得大學既學科排名可唔可靠？

例如港大牙醫第一，Poly HKU Civil engineering 頭10 之類
之前比人爆出City學校排名造假，我起到諗學科排名係味真係靠到世界咁前。

係涉嫌做假

前係點定義？點先算勁？

港大牙醫都算 poly civil求其up都有十間好過佢

大家靠直覺，頭20都叫好前啦。

你拎住個 bachelor出去搵工冇人理學科排名 (大部分情況)

除非你想搞學術研究

即係你間U 某科世界前10，就容易比外國大學取錄你個科的Phd？

外國d機構講香港排名咪唔可靠。
我依家俾瑞士，荷蘭既大學俾你排 你都唔撚識排啦

都係本地既排名可信

拎第一都冇用啦，自己都唔係第一

求其up十間都好過佢？
你一數就數哈耶牛劍？
依家講緊香港讀土木系 係肯定理大最好喎

不過屌 同你講都曬氣 你讀埋ive再諗升u啦。

柒頭 咪講緊全球囉on9
係咪埋土civil仔唔撚gur呀

ARWU睇全球，US News睇美國算比較可靠，QS成個都唔可靠。

不 個個都俾錢買 睇吓城大

QS商業機構黎 有俾錢 人地識

Qs唔可靠但認受性最高係佢

姐係本地小圈子排名就可信過外國第三方既排名

錢都係其次，佢根基個methodology先係大問題。

academic reputation係係搵人主觀地填問卷，citation一part唔合格嘅HKU喺academic reputation可以拎90幾分。姐係點？有人口講話好但我要寫文嗰陣先唔會cite你啲出品？

學生人數又唔知qs點計，自己網站到show有29K學生嘅HKU上到QS得20K。QS上面寫HKU有8K international students，姐係local得12K，就嚟去到一比一你話信唔信得過。

HKU網站話自己得6百幾個full time international academic staff，去到QS可以有成二千個。

當然哩個係world ranking嘅排法，但咁樣做嘢嘅機構唔見得subject ranking可以有幾客觀。

本地hku民意調查研究 有齊曬 任何一個data既detail 你夠膽話佢俾外國QS粗略既data可信性低？

QS 話 ust排名高過港大，city排名高過cu唔通你會信咩？ 講起都俾人笑拉

理大好過港大土木？
幾多個入到政府grad E啊？

信

入政府grad e同civil學術研究實力根本冇關係
間u學科既學會實力同資源係好影響major elective有咩可以比你揀
因為dept冇人做果個topic就唔會開course

單論civil既學術研究，poly絕對拍得住hku有餘

贊成👍🏻